<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <title>Improved Means for Achieving Deteriorated Ends</title> <link href=""/> <link type="application/atom+xml" rel="self" href="/atom.xml"/> <updated>Mon, 06 Dec 2021 19:43:30 -0400</updated> <author> <name>ronnie</name> </author> <entry> <link type="text/html" rel="alternate" href="/posts/2021-12-06.html"/> <title>2021-12-06</title> <published>2021-12-06 19:30:37</published> <updated>2021-12-06 19:30:37</updated> <author> <name>ronnie</name> <uri></uri> </author> <content type="html">&lt;!-- **** your post here (remove this line) **** --&gt;

&lt;!-- format: could be &#039;html&#039; (for raw html) or &#039;md&#039; (for markdown).  --&gt;

&lt;p&gt;Here is my content.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Excerpt separator can also be extracted from content.
Add &lt;code&gt;excerpt: &amp;lt;string&amp;gt;&lt;/code&gt; to the above metadata.
Excerpt separator is &lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt; by default.
&lt;em&gt;&amp;quot;É mais facil enganar alguem, do que convencer alguem que ja foi
enganado&amp;quot;\
- Dario Alves.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Resumo da biografia de Stalin&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/stalin.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Josef Stalin ou Estaline (Gori&lt;a href=&quot;Gori&quot; &gt;^1&lt;/a&gt; , 18 de dezembro de 1878 -- Moscou, 5
de março de 1953) foi um revolucionário comunista e político soviético
de origem georgiana. Governou a União Soviética (URSS) de meados da
década de 1920 até sua morte, servindo como Secretário Geral do Partido
Comunista de 1922 a 1952, e como primeiro-ministro de seu país de 1941 a
1953. Inicialmente presidindo um estado unipartidário que governava por
um sistema de liderança coletiva, consolidou o poder tornando-se líder
da União Soviética já na década de 1930. Ideologicamente ligado à
interpretação leninista do marxismo, ajudou a formalizar essas ideias
como marxismo-leninismo, enquanto suas próprias políticas ficaram
conhecidas como &lt;strong&gt;stalinismo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seu governo promoveu o marxismo-leninismo no exterior através da
Internacional Comunista e apoiou movimentos antifascistas por toda a
Europa durante a década de 1930, particularmente na Guerra Civil
Espanhola. Em 1939, assinou um pacto de não agressão com a Alemanha
Nazista, resultando em uma invasão da Polônia. A Alemanha encerrou o
pacto invadindo a União Soviética em 1941. Apesar dos contratempos
iniciais, o Exército Vermelho repeliu a incursão alemã e capturou Berlim
em 1945, pondo fim à Segunda Guerra Mundial na Europa. Os soviéticos
anexaram os estados bálticos e ajudaram a estabelecer governos alinhados
em toda a Europa Central e Oriental, China e Coreia do Norte. A União
Soviética e os Estados Unidos emergiram da guerra como as duas
superpotências mundiais. Tensões surgiram entre o Bloco Oriental apoiado
pelos soviéticos e o Bloco Ocidental apoiado pelos americanos, dando
origem à Guerra Fria. Stalin conduziu seu país através da reconstrução
no período pós-guerra, durante a qual desenvolveu uma arma nuclear em
1949.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Introdução&lt;/h1&gt;

&lt;h1&gt;CIA não considera Stalin um ditador&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;foi liberado para acesso do público,um documento da CIA afirmando que a
idéia de que Stalin foi um ditador é exagerada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/cia/cia5.png&quot; alt=&quot;declaração da CIA sobre o sistema de governo de
Stalin&quot; /&gt;{#fig:Prob1:MEA}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;\&amp;quot;Mesmo na época de Stalin, havia liderança coletiva. As idéias
ocidentais de um ditador dentro da configuração comunista são
exageradas. Os mal-entendidos sobre o assunto são causados pela falta de
compreensão da real natureza e organização da estrutura de poder
comunista. Stalin, embora tivesse amplos poderes, era apenas um capitão.
No entanto, não parece que nenhum dos atuais líderes subirá à estatura
de Lenin e Stalin, de modo que será mais seguro assumir que os
desenvolvimentos em Moscou serão nos moldes do que é chamado de
liderança coletiva, a menos que as políticas ocidentais forcem os
soviéticos para agilizar sua organização. A situação atual é a mais
favorável do ponto de vista do transtorno da ditadura comunista desde a
morte de Stalin.\&amp;quot;&lt;/strong&gt;\
\&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Thomas Walker&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Em 1898 várias empresas americanas,incluindo empresas de açucar,estavam
ansiosas para aproveitar uma oportunidade de negócios com Cuba. Um
pretexto foi preciso para construir um sentimento pró-guerra entre os
magnatas de empresas de jornais,dentre eles estava William Rondolph
Hearst, porém precisaram encontrar alguma evidência que justificasse
intervenção militar,&lt;a href=&quot;qualquer&quot; &gt;^2&lt;/a&gt; e como não acharam nada,tiveram que forjar
alguma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 1934, usando o nome de \&amp;quot;Thomas Walker\&amp;quot;, um americano se infiltrou
na União Soviética. Porém em seu trigésimo dia, ele saiu da URSS e nunca
mais voltou, 4 meses depois, em fervereiro de 1935, uma série de artigos
formam publicados na Heart Press por Thomas Walker, \&amp;quot;um renomado
jornalista, viajante e estudante que passou muitos anos na União
Soviética\&amp;quot;. Os artigos apareceram no \&amp;quot;Chicago American\&amp;quot; e no \&amp;quot;New
York Times\&amp;quot;, descrevendo uma terrível fome na URSS,foi alegado que 6
milhões de pessoas foram mortas,mas os números não são coerentes com a
lógica do tempo em que Thomas passou na URSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/jornal1.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;A Heart Press continua com as campanhas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;::: {.wrapfigure}
&lt;img src=&quot;images/jornal4.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;{width=&amp;quot;65%&amp;quot;}
:::&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;\
Apesar do fiasco de Thomas Walker ,Hearst não desistiu da fraude do
genocídio da fome,e isso era parte da propagação do anti-sovietismo e do
pró-facismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As atividades dos maganatas multi-milionários tiveram papel fundamental
no pró-facismo,um exemplo disso é Henry Ford&lt;a href=&quot;Henry&quot; &gt;^3&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/jornal3.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;{width=&amp;quot;43%&amp;quot;}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém,as atividades dos magnatas estão fora do escopo do nosso
assunto,logo,não examinaremos em detalhes as atividades desses
multi-milionários, vamos delimitar nosso escopo ás atividades da Heart
Press.\
O ano de 1935 seria o ano em que a Heart Press mais publicaria sobre a
ucrânia,esse seria o ano da fome ucrâniana. A próxima travessura, estava
determinada em convencer o povo americano de que a URSS realmente estava
passando por uma situação de genocídio e até mesmo canibalismo. Desta
vez ele oferecia lendas de que Harry Lang,editor do jornal \&amp;quot;Daily
Forward\&amp;quot;, Lang dizia que esperava um suporte maior para sua campanha
anti-soviética, a ilusão de que teria suporte da esquerda.\
Porque deveria se associar a um time de multi-milionários capitalistas
da Heart Press?\
Por volta de 1920,dividido entre esquerda e direita, o &lt;em&gt;Forward&lt;/em&gt; chegou
ao status de um jornal de direita. isso chegou a representar interesses
dos trabalhadores que resistiram violentamente - com tinta e
comportamentos - contra qualquer militância.\
Harry Lang,o editor da &lt;em&gt;Forward&lt;/em&gt; foi para a URSS e baseado no \&amp;quot;terror\&amp;quot;
que viu sobre o genocídio da fome,escreveu várias matérias.\
Então sua fábrica de mentiras crescia e com matérias cada vez mais
ousadas,com títulos como: \&amp;quot;A massa soviética reza para morrer\&amp;quot;,\&amp;quot;Armas
estão sendo usadas para fazer os soviéticos trabalharem\&amp;quot;,\&amp;quot;Soviéticos
estão sendo exilados para o ártico\&amp;quot;,\&amp;quot;mulher soviética é torturada\&amp;quot;.\
Apesar de que Hearst não teve mais sucesso com Lang do que com Walker,as
histórias eram publicadas e lidas,porém pessoas que sabiam da verdade
revidavam...\&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;referências&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cia.gov/readingroom/docs/CIA-RDP80-00810A006000360009-0.pdf?fbclid=IwAR28x5c-GTROxLQT-ZBoTPkTupCV3t1B7qJQNTWVb91qbfHt1nbWhUA_CTU&quot;&gt;https://www.cia.gov/readingroom/docs/CIA-RDP80-00810A006000360009-0.pdf?fbclid=IwAR28x5c-GTROxLQT-ZBoTPkTupCV3t1B7qJQNTWVb91qbfHt1nbWhUA_CTU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Famine and Facism - Douglas Tottle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(em georgiano: გორი) é uma cidade industrial na região de
    Ibéria Interior, na Geórgia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;semelhança com a atualidade é mera coincidência&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ford --- o homem responsável por aperfeiçoar a produção em
    massa de automóveis e, portanto, revolucionar a forma como vivemos
    hoje --- foi, sem dúvida alguma, um incrível gênio industrial, e
    Adolf Hitler era um fervoroso devoto do norte-americano&lt;/p&gt;
</content> </entry><entry> <link type="text/html" rel="alternate" href="/posts/2021-09-04.html"/> <title>2021-09-04</title> <published>2021-09-04 11:55:07</published> <updated>2021-09-04 11:55:07</updated> <author> <name>ronnie</name> <uri></uri> </author> <content type="html">&lt;!-- **** your post here (remove this line) **** --&gt;

&lt;!-- format: could be &#039;html&#039; (for raw html) or &#039;md&#039; (for markdown).  --&gt;

&lt;p&gt;Here is my first post,just for test&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Excerpt separator can also be extracted from content.
Add &lt;code&gt;excerpt: &amp;lt;string&amp;gt;&lt;/code&gt; to the above metadata.
Excerpt separator is &lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt; by default.&lt;/p&gt;
</content> </entry> </feed>